<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estación 🇷</title>
    <link>https://estacion-r.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Estación 🇷</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://estacion-r.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¡1, 2... paquete!</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/posts/2022/10/1-2...-paquete/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/posts/2022/10/1-2...-paquete/</guid>
      <description>@import url(https://fonts.googleapis.com/css?family=Glegoo);.showMore{font-size: 14px;display:block;cursor: pointer;}.showMore + input{display:none;}.showMore + input + *{display:none;}.showMore + input:checked + *{display:block;}blockquote {margin-left: 0;font-size: 12px;background: #e5f5f9;}Si tenés más de 30 años probablemente hayas conocido los postres 1,2, LISTO! Y si no, la idea era muy simple: En apenas dos pasos, como mucho tres, podías pasar de tener un sobre en la mano a un postre en una taza (¡y rico!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todos los caminos conducen a Microcentro</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/posts/2022/10/todos-los-caminos-conducen-a-microcentro/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/posts/2022/10/todos-los-caminos-conducen-a-microcentro/</guid>
      <description>Idea Analizar la concentración de la infraestructura de la administración pública. La hipótesis por detrás de este informe exploratorio asume la presencia de una alta concentración de innmuebles en ciertas zonas, principalmente en aquella denominada “Microcentro”, hecho que genera una gran movilización de personas hacia mismos lugares con una consecuente saturación del sistema de transporte, por un lado y de servicios, por otro.
Por otro lado, este hecho, dado el contexto actual en donde la aglomeración de personas no es aconsejable a la hora de combatir enfermedades producidas por virus como el COVID, potencia las consecuencias negativas de dicha distribución geográfica de los inmuebles estatales y refuerza la necesidad de impulsar una política pública que apunte a la desconcentración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ranking-solterxs</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/draft/ranking-solterxs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/draft/ranking-solterxs/</guid>
      <description>#.......................Configuración .Rmd.......................knitr::opts_chunk$set(warning = FALSE, message = FALSE, echo = TRUE)IntroducciónEste post nace como ejercicio para probar los mapas de XXX del autor XXX. El “caso de uso” será conocer la participación de personas solteras sobre el conjunto de la población mayor de 18 años en los 31 principales aglomerados relevados por la Encuesta Permanente de Hogares (EPH-INDEC)1
Una de las razones para elegir este caso de uso, además de la curiosidad, es el “match” que hay entre el tipo de visualización y el dato disponible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R &#43; Tendencias de Google</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/draft/r-tendencias-de-google/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/draft/r-tendencias-de-google/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/perfil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/perfil/</guid>
      <description>Hola! , soy Pablo Tiscornia Licenciado en Sociología (Universidad de Buenos Aires - UBA), especializado en metodología, recolección, procesamiento, análisis y comunicación de información estadística. Últimamente me encuentro enfocado en la mejora de procesos de trabajo vinculados al tratamiento de datos y en el desarrollo de estrategias para la apertura de datos. Todo con R bajo el brazo.
⚡ Si el cartel dice Sociología, Datos Abiertos, estadística, R, Software Libre, metodología o programación, ENTRO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aportes</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/aportes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/aportes/</guid>
      <description>Todo el material de este espacio es de acceso libre y gratuito, basados en la filosofía de apertura que nutrió mucho del contenido que encontrarás aquí.
Diseñar y armar este proyecto fue (y es) un trabajo arduo, basado en el compromiso de brindar más y mejor conocimiento sobre el lenguaje de programación R para el análisis de información estadística. La propuesta es fomentar el uso de este software de programación para todas aquellas personas que no provinen del campo de la programación, de sistemas o con un background fuerte en estos mundos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/cursos_r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/cursos_r/</guid>
      <description>| Lista de cursos y recursos que dicto o he diseñado y cuyo material se encuentra disponible.
  Ciencias Sociales Computacionales y Humanidades Digitales (IDAES-UNSAM). Módulo 1. Introducción a la Ciencia de Datos para Científicos Sociales
    Big Data e Inteligencia Territorial (FLACSO)
    Instrumentos de Análisis Urbanos II (UTDT)
    Introducción al procesamiento de datos con R para Ciencias Sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyectos</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/proyectos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/proyectos/</guid>
      <description>  Paquete {eph}. Una caja de herramientas para el procesamiento de la Encuesta Permanente de Hogares (EPH-INDEC)
    SINTA Sistema de Información Turística de la Argentina
   {r-universe/dnme-minturdep} Caja de Herramientas para el procesamiento de datos de la Dirección Nacional de Mercados y Estadística del Ministerio de Turism y Deporte de la Argentina    {r_tips} Un bot colaborativo que tira #rtips para trabajar con R   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
