<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ggplot2 on Estación 🇷</title>
    <link>https://estacion-r.netlify.app/tags/ggplot2/</link>
    <description>Recent content in ggplot2 on Estación 🇷</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://estacion-r.netlify.app/tags/ggplot2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analizando tendencias de Google con R: Messi vs Taylor Swift</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/posts/2024/02/analizando-tendencias-de-google-con-r-messi-vs-taylor-swift/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/posts/2024/02/analizando-tendencias-de-google-con-r-messi-vs-taylor-swift/</guid>
      <description>Si uno tuviese que pensar en mega estrellas reconocidas en (casi) todos los rincones del mundo, dos nombres que sin lugar a dudas llegan a la mente son Taylor Swift y Lionel Messi. Jóvenes (¡muy!) y extremadamente talentosos, estos personajes han llegado a la cima de todo en su profesión, tocando corazones de miles de millones (!!!) y rompiendo con todo tipo de records y estadísticas a nivel mundial e histórico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todos los caminos conducen a Microcentro</title>
      <link>https://estacion-r.netlify.app/posts/2022/10/todos-los-caminos-conducen-a-microcentro/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estacion-r.netlify.app/posts/2022/10/todos-los-caminos-conducen-a-microcentro/</guid>
      <description>Idea Analizar la concentración de la infraestructura de la administración pública. La hipótesis por detrás de este informe exploratorio asume la presencia de una alta concentración de innmuebles en ciertas zonas, principalmente en aquella denominada “Microcentro”, hecho que genera una gran movilización de personas hacia mismos lugares con una consecuente saturación del sistema de transporte, por un lado y de servicios, por otro.
Por otro lado, este hecho, dado el contexto actual en donde la aglomeración de personas no es aconsejable a la hora de combatir enfermedades producidas por virus como el COVID, potencia las consecuencias negativas de dicha distribución geográfica de los inmuebles estatales y refuerza la necesidad de impulsar una política pública que apunte a la desconcentración.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
