<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rstatES on R &#43; Cosas</title>
    <link>https://r-cosas.netlify.app/tags/rstates/</link>
    <description>Recent content in rstatES on R &#43; Cosas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://r-cosas.netlify.app/tags/rstates/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Todos los caminos conducen a Microcentro</title>
      <link>https://r-cosas.netlify.app/posts/2022/08/todos-los-caminos-conducen-a-microcentro/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://r-cosas.netlify.app/posts/2022/08/todos-los-caminos-conducen-a-microcentro/</guid>
      <description>IdeaAnalizar la concentración de la infraestructura de la administración pública. La hipótesis por detrás de este informe exploratorio asume la presencia de una alta concentración de innmuebles en ciertas zonas, principalmente en aquella denominada “Microcentro”, hecho que genera una gran movilización de personas hacia mismos lugares con una consecuente saturación del sistema de transporte, por un lado y de servicios, por otro.
Por otro lado, este hecho, dado el contexto actual en donde la aglomeración de personas no es aconsejable a la hora de combatir enfermedades producidas por virus como el COVID, potencia las consecuencias negativas de dicha distribución geográfica de los inmuebles estatales y refuerza la necesidad de impulsar una política pública que apunte a la desconcentración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ranking-solterxs</title>
      <link>https://r-cosas.netlify.app/draft/ranking-solterxs/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://r-cosas.netlify.app/draft/ranking-solterxs/</guid>
      <description>#.......................Configuración .Rmd.......................knitr::opts_chunk$set(warning = FALSE, message = FALSE, echo = TRUE)IntroducciónEste post nace como ejercicio para probar los mapas de XXX del autor XXX. El “caso de uso” será conocer la participación de personas solteras sobre el conjunto de la población mayor de 18 años en los 31 principales aglomerados relevados por la Encuesta Permanente de Hogares (EPH-INDEC)1
Una de las razones para elegir este caso de uso, además de la curiosidad, es el “match” que hay entre el tipo de visualización y el dato disponible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R &#43; Tendencias de Google</title>
      <link>https://r-cosas.netlify.app/draft/r-tendencias-de-google/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://r-cosas.netlify.app/draft/r-tendencias-de-google/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
